[HK_Sung_Wong_Toi_Road_12.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_Sung_Wong_Toi_Road_12.JPG "fig:HK_Sung_Wong_Toi_Road_12.JPG")

《**與敵同行**》（[英文](../Page/英文.md "wikilink")：）是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[電視廣播有限公司製作的時裝懸疑](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")[電視劇](../Page/電視劇.md "wikilink")，由[郭晉安](../Page/郭晉安.md "wikilink")、[鄭嘉穎及](../Page/鄭嘉穎.md "wikilink")[蒙嘉慧領銜主演](../Page/蒙嘉慧.md "wikilink")，並由[商天娥聯合主演](../Page/商天娥.md "wikilink")，監製為[王心慰](../Page/王心慰.md "wikilink")。

## 劇情

張承希（[鄭嘉穎飾](../Page/鄭嘉穎.md "wikilink")）被控謀殺其繼父，判誤殺罪成，在獄中度過十年。他心中清楚，自己打傷繼父之後就離去，並無殺人，更無毀屍滅跡，所以案情實有蹺蹊。出獄後張承希努力查明真相，發現真兇乃其無血緣之表哥唐立言（[郭晉安飾](../Page/郭晉安.md "wikilink")），惟唐立言表面是正人君子，是公證行的老闆，在衆人中享有很好的聲譽。為了揭發唐立言的真面目，張承希進入唐立言的公證行工作，暗中找尋可以指正唐立言的證據。張承希想盡辦法掩飾心中想法，刻意親近唐立言，同時又怕狡猾的唐立言識破，於是兩人展開驚心動魄的較量...

## 演員表

### 唐家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黎宣.md" title="wikilink">黎　宣</a></p></td>
<td><p><strong>李素娥</strong></p></td>
<td><p>唐學仁之母<br />
唐凱敏之祖母<br />
張麗芬之家姑<br />
唐立言無血緣關係之袓母，一直認為他心術不正，並處處針對他，後反目，後被其多番設局令所有人以為其有妄想症，間接令其遇上車禍身亡<br />
於第16集因車禍身亡</p></td>
<td><p><strong>嫲嫲</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/秦煌.md" title="wikilink">秦　煌</a></p></td>
<td><p><strong>唐學仁</strong></p></td>
<td><p>李素娥之子<br />
張麗芬之夫<br />
張永泰之妺夫<br />
唐凱敏之父<br />
張承希、張頌思之姑丈<br />
唐立言之養父，一直被其假面目欺騙，死後被其吞併所有財產<br />
於第13集心臟病發身亡</p></td>
<td><p><strong>肥爸</strong>、<strong>阿仁</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/呂珊.md" title="wikilink">呂　珊</a></strong></p></td>
<td><p><strong>張麗芬</strong></p></td>
<td><p>唐學仁之妻<br />
張永泰之妹<br />
李素娥之媳婦<br />
唐凱敏之母<br />
張承希、張頌思之姑姐<br />
唐立言之養母，一直被其假面目欺騙，後反目，最後假意和好<br />
患有<a href="../Page/柏金遜症.md" title="wikilink">柏金遜症</a>，需定時到<a href="../Page/醫院.md" title="wikilink">醫院覆診</a></p></td>
<td><p><strong>靚媽</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王秉熹.md" title="wikilink">王秉熹</a>（童年）</p></td>
<td><p><strong>唐立言</strong></p></td>
<td><p>自小居於<a href="../Page/孤兒院.md" title="wikilink">孤兒院</a>，後被唐學仁、張麗芬夫婦收養，原名<strong>趙立言</strong><br />
理證行員工，後辭職<br />
言證行老闆<br />
唐學仁、張麗芬之養子，一直以假面目欺騙他們，後與張麗芬反目，最後假意和好<br />
唐凱敏無血緣關係之兄，後反目，最後假意和好<br />
李素娥無血緣關係之孫，被其針對，非常憎恨其，後多番設局令所有人以為其有妄想症，間接令其遇上車禍身亡<br />
張承希無血緣關係之表哥兼天敵，陷害其坐牢十年，後被其調查，後因利珮嘉而反目，最後假意和好，實為處心積慮要再次陷害他<br />
張永泰、劉潔儀無血緣關係之外甥，後與劉潔儀反目，最後假意和好<br />
張頌思無血緣關係之表哥<br />
楊健業無血緣關係之表大舅<br />
Billy無血緣關係之表舅父<br />
利珮嘉之男友，後分手並反目，最後假意和好，實為處心積慮要陷害她<br />
於第1集（1997年4月6日）因與曾樹樑分賄款不均而殺之，並嫁禍及指證張承希殺人<br />
於第18集在樓梯推倒Fiona<br />
於第22集綁架張承希和劉潔儀並墮樓引致癱瘓，被判入獄三年，最後計劃在出獄後報仇，並未真切反省</p></td>
<td><p><strong>言哥</strong>、<strong>阿言</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/郭晉安.md" title="wikilink">郭晉安</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/姚子羚.md" title="wikilink">姚子羚</a></strong></p></td>
<td><p><strong>唐凱敏</strong></p></td>
<td><p>唐學仁、張麗芬之女<br />
Billy之表姨<br />
李素娥之孫女<br />
張承希、張頌思之表妹，並暗戀張承希<br />
唐立言無血緣關係之妹，一直被其假面目欺騙後反目，最後和好<br />
Alex之鬥氣冤家兼暗戀對象，後為女友</p></td>
<td><p><strong>Mandy、表哥</strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 張家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/高俊文.md" title="wikilink">高俊文</a></p></td>
<td><p>張永泰</p></td>
<td><p>張承希、張頌思之父<br />
劉潔儀之第一任丈夫<br />
Billy之袓父<br />
唐學仁之大舅<br />
張麗芬之兄<br />
已去世</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅樂林.md" title="wikilink">羅樂林</a></p></td>
<td><p>曾樹樑</p></td>
<td><p>劉潔儀之第二任丈夫<br />
德仔之父<br />
張承希、張頌思之繼父，曾對張頌思有非份之想而被張承希打傷<br />
Billy之繼袓父<br />
與陳巨榮勾結，替其引薦唐立言為他偽造評估，詐取五百萬保險金，最後因與唐立言分賄款不均而被其殺害</p></td>
<td><p><strong>衰人（張承希自小到第1集專稱）</strong><br />
<strong>阿叔</strong>、<strong>阿樑</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/商天娥.md" title="wikilink">商天娥</a></strong></p></td>
<td><p><strong>劉潔儀</strong></p></td>
<td><p>張永泰、曾樹樑之妻<br />
張承希、張頌思之母，並與張承希不和，後和好<br />
Billy之袓母<br />
唐凱敏之舅母<br />
唐立言無血緣關係之舅母，一直被其假面目欺騙，後反目，最後和好<br />
張麗芬之大嫂</p></td>
<td><p><strong>Mon姐</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/吳諾弘.md" title="wikilink">吳諾弘</a>（童年）</p></td>
<td><p><strong>張承希</strong></p></td>
<td><p>大學畢業生，畢業後入職<a href="../Page/懲教署.md" title="wikilink">懲教署</a><br />
於第1集（1997年）被唐立言嫁禍殺人而被判入獄十三年，後於同集（2007年）出獄（扣除假期），先後為便利店、言證行職員<br />
張永泰、劉潔儀之子，自小已經與劉潔儀不和，後和好<br />
曾樹樑之繼子，自小已經與其不和<br />
張頌思之兄<br />
Billy之舅父<br />
唐凱敏之表哥兼暗戀對象<br />
唐立言無血緣關係之表弟兼天敵，被其陷害坐牢十年，最後和好，實為其是假意及暗地裏計劃再次陷害<br />
馬愛琳之男友，後分手<br />
鍾情利珮嘉</p></td>
<td><p><strong>阿希</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/鄭嘉穎.md" title="wikilink">鄭嘉穎</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/冼迪琦.md" title="wikilink">冼迪琦</a>（童年）</p></td>
<td><p><strong>張頌思</strong></p></td>
<td><p>張永泰、劉潔儀之女<br />
Billy之母<br />
張承希之妹，間接令其入獄<br />
楊健業之妻<br />
曾樹樑之繼女，曾被他意圖侵犯，令張承希前往找並打傷其<br />
唐凱敏之表姊<br />
唐立言無血緣關係之表妹</p></td>
<td><p><strong>阿思、哥哥</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/何綺雲.md" title="wikilink">何綺雲</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/蔡子健.md" title="wikilink">蔡子健</a></strong></p></td>
<td><p><strong>楊健業</strong></p></td>
<td><p>區議員<br />
張頌思之夫<br />
Billy之父<br />
張承希之妺夫，協助其搜集唐立言的犯罪證據，並佯作與張承希不和<br />
張永泰、劉潔儀之女婿<br />
唐立言無血緣關係之表妹夫</p></td>
<td><p><strong>阿業</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王樹熹.md" title="wikilink">王樹熹</a></p></td>
<td><p>Billy</p></td>
<td><p>楊健業、張頌思之子<br />
張永泰、劉潔儀之孫<br />
唐凱敏之表侄<br />
唐學仁、張麗芬之外甥孫<br />
唐立言無血緣關係之表侄</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 利家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/姚瑩瑩.md" title="wikilink">姚瑩瑩</a></p></td>
<td><p>利珮珊</p></td>
<td><p>利珮嘉之姊</p></td>
<td><p><strong>Sandy</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/蒙嘉慧.md" title="wikilink">蒙嘉慧</a></strong></p></td>
<td><p><strong>利珮嘉</strong></p></td>
<td><p>新聞主播<br />
利珮珊之妺<br />
唐立言之女友兼未婚妻，後分手並反目，最後假意和好，實為被其處心積慮陷害<br />
張承希之鍾情對象<br />
</p></td>
<td><p><strong>Carmen</strong>、Carmen姐（唐凱敏尊稱）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/余慕蓮.md" title="wikilink">余慕蓮</a></p></td>
<td><p>王美娟</p></td>
<td><p>利家傭人</p></td>
<td><p><strong>娟姐</strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 言證行

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/郭晉安.md" title="wikilink">郭晉安</a></strong></p></td>
<td><p><strong>唐立言</strong></p></td>
<td><p>老闆<br />
張承希無血緣關係之表哥兼天敵，陷害其坐牢十年，後被其調查，後因利珮嘉而反目'''</p></td>
<td><p><strong>言哥</strong>、<strong>Boss</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳美詩.md" title="wikilink">陳美詩</a></p></td>
<td><p><strong>馬愛琳</strong></p></td>
<td><p>財務顧問<br />
唐立言之下屬<br />
被張承希刻意接近，後為其女友，最後分手</p></td>
<td><p><strong>Kelly</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/麥長青.md" title="wikilink">麥長青</a></p></td>
<td><p><strong>潘志勤</strong></p></td>
<td><p>調查員<br />
Fiona之男友<br />
唐立言、張承希之好友<br />
於第21集被唐立言恐嚇，後不小心被張承希發現，答應協助其揭發唐立言的罪行，假意被其打至重傷</p></td>
<td><p><strong>大嚿</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楊英偉.md" title="wikilink">楊英偉</a></p></td>
<td><p>趙家杰</p></td>
<td><p>職員，後因意圖出賣公司要被解僱<br />
唐立言之得力助手，知道其以往所有受賄罪行<br />
於第14集向唐立言尋仇不果，因其見死不救而墮樓身亡</p></td>
<td><p><strong>Roy</strong>、<strong>Roy哥</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李雨陽.md" title="wikilink">李雨陽</a></p></td>
<td><p>Alex</p></td>
<td><p>職員<br />
唐凱敏之鬥氣冤家，並暗戀她，後為男友</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃安琪.md" title="wikilink">黃安琪</a></p></td>
<td><p>Cindy</p></td>
<td><p>職員<br />
唐立言之秘書</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/羅天池.md" title="wikilink">羅天池</a></p></td>
<td><p>Ben</p></td>
<td><p>職員</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾愛媚.md" title="wikilink">曾愛媚</a></p></td>
<td><p>May</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>June</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/何慕琪.md" title="wikilink">何慕琪</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/鄭嘉穎.md" title="wikilink">鄭嘉穎</a></strong></p></td>
<td><p><strong>張承希</strong></p></td>
<td><p>職員<br />
參見<strong><a href="../Page/#張家.md" title="wikilink">張家</a></strong></p></td>
<td><p><strong>阿希</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳少邦.md" title="wikilink">陳少邦</a></p></td>
<td><p>Desmond</p></td>
<td><p>新職員</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張達倫.md" title="wikilink">張達倫</a></p></td>
<td><p>Eric</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 西九龍重案組

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/歐瑞偉.md" title="wikilink">歐瑞偉</a></p></td>
<td><p>李sir</p></td>
<td><p>警長</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄭世豪.md" title="wikilink">鄭世豪</a></p></td>
<td><p>CID</p></td>
<td><p>警员<br />
李sir之下属</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/楊鴻俊.md" title="wikilink">楊鴻俊</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/麥子樂.md" title="wikilink">麥子樂</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/翟兆麟.md" title="wikilink">翟兆麟</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/寧進.md" title="wikilink">寧　進</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張穎康.md" title="wikilink">張穎康</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/湯展雄.md" title="wikilink">湯展雄</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馬貫東.md" title="wikilink">馬貫東</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄒永彪.md" title="wikilink">鄒永彪</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林遠迎.md" title="wikilink">林遠迎</a></p></td>
<td><p>CID高</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/何奕聰.md" title="wikilink">何奕聰</a></p></td>
<td><p>ICAC探員</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鍾建文.md" title="wikilink">鍾建文</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/卓躒.md" title="wikilink">卓　躒</a></p></td>
<td><p>CID</p></td>
<td><p>於第1集（1997年）逮捕張承希</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/魏惠文.md" title="wikilink">魏惠文</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳宙希.md" title="wikilink">陳宙希</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何慶輝.md" title="wikilink">何慶輝</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/姚樂怡.md" title="wikilink">姚樂怡</a></p></td>
<td><p>蘇麗花</p></td>
<td><p><br />
曾樹樑的茶餐廰中的收銀員兼情婦，替其接收「外圍馬」的資料<br />
德仔之母<br />
被張承希接濟以獲得唐立言殺害曾樹樑的證據</p></td>
<td><p><strong>花姐</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/袁彩雲.md" title="wikilink">袁彩雲</a></p></td>
<td><p>Fiona</p></td>
<td><p>空姐<br />
潘志勤之女友<br />
利珮嘉、馬愛琳之好友<br />
於第18集被唐立言推下樓梯受傷，後康復</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邵卓堯.md" title="wikilink">邵卓堯</a></p></td>
<td><p>陳巨榮</p></td>
<td><p>家具公司老闆<br />
曾樹樑之好友<br />
十年前利用曾樹樑收买唐立言詐騙保險金，欺騙張承希擁有唐立言受賄的證據，以換取來港治療腎石的手術費，後逃走</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鍾志光.md" title="wikilink">鍾志光</a></p></td>
<td><p>阿　強</p></td>
<td><p>懲教署阿sir</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王俊棠.md" title="wikilink">王俊棠</a></p></td>
<td><p>李秋瑞</p></td>
<td><p>黑道大哥<br />
麻將館老闆<br />
縱火自燒鋪頭騙取保險金<br />
多次襲擊兼恐嚇唐立言<br />
於第4集被捕</p></td>
<td><p><strong>抽水哥</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/甄志強.md" title="wikilink">甄志強</a></p></td>
<td><p>王律師</p></td>
<td><p>唐立言之熟客</p></td>
<td><p><strong>Jeff</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/楊家盛.md" title="wikilink">楊家盛</a></p></td>
<td><p>德　仔</p></td>
<td><p>曾樹樑、蘇麗花之子<br />
張承希之好友</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳穎妍.md" title="wikilink">陳穎妍</a></p></td>
<td><p>寶</p></td>
<td><p>電視台同事</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/周寶霖.md" title="wikilink">周寶霖</a></p></td>
<td><p>雯</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/賀文傑.md" title="wikilink">賀文傑</a></p></td>
<td><p>昇</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/潘冠霖.md" title="wikilink">潘冠霖</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/趙靜儀.md" title="wikilink">趙靜儀</a></p></td>
<td><p>小　紅</p></td>
<td><p>楊建業光顧過的妓女，令張承希知道楊建業並非殺害曾樹樑的真兇</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李啟傑.md" title="wikilink">李啟傑</a></p></td>
<td><p>鋼牙超</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃淑君.md" title="wikilink">黃淑君</a></p></td>
<td><p>Cat</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/趙敏通.md" title="wikilink">趙敏通</a></p></td>
<td><p>管　房</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/何俊軒.md" title="wikilink">何俊軒</a></p></td>
<td><p>保鑣凌</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/傅劍虹.md" title="wikilink">傅劍虹</a></p></td>
<td><p>保　鑣</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林祐飛.md" title="wikilink">林祐飛</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蔡康年.md" title="wikilink">蔡康年</a></p></td>
<td><p>銀行經理</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陸駿光.md" title="wikilink">陸駿光</a></p></td>
<td><p>葉助手</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/趙樂賢.md" title="wikilink">趙樂賢</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/凌禮文.md" title="wikilink">凌禮文</a></p></td>
<td><p>明記茶餐廳老闆</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁健平.md" title="wikilink">梁健平</a></p></td>
<td><p>Simon</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/柯嵐.md" title="wikilink">柯　嵐</a></p></td>
<td><p>囚　犯</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳健文.md" title="wikilink">陳健文</a></p></td>
<td><p>程醫生</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李岡龍.md" title="wikilink">李岡龍</a></p></td>
<td><p>廚　師</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/謝兆韻.md" title="wikilink">謝兆韻</a></p></td>
<td><p>護　士</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王基信.md" title="wikilink">王基信</a></p></td>
<td><p>BAR-tender</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/彭冠中.md" title="wikilink">彭冠中</a></p></td>
<td><p>酒　保</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張國威.md" title="wikilink">張國威</a></p></td>
<td><p>羅事主</p></td>
<td><p>羅父、羅母之子<br />
因瘸脚而要求赔保险金</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李海生.md" title="wikilink">李海生</a></p></td>
<td><p>羅　父</p></td>
<td><p>羅事主之父</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/廖麗麗.md" title="wikilink">廖麗麗</a></p></td>
<td><p>羅　母</p></td>
<td><p>羅事主之母</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳勉良.md" title="wikilink">陳勉良</a></p></td>
<td><p>老　闆</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李鴻杰.md" title="wikilink">李鴻-{杰}-</a></p></td>
<td><p>周經理</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/孫季卿.md" title="wikilink">孫季卿</a></p></td>
<td><p>金吊桶</p></td>
<td><p>算命師</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃文標.md" title="wikilink">黃文標</a></p></td>
<td><p>大　喪</p></td>
<td><p>利佩珊欠高利貸的債主</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/趙永洪.md" title="wikilink">趙永洪</a></p></td>
<td><p>超</p></td>
<td><p>大牌檔侍應生</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾健明.md" title="wikilink">曾健明</a></p></td>
<td><p>業　主</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/郭德信.md" title="wikilink">郭德信</a></p></td>
<td><p>洪　生</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾琬莎.md" title="wikilink">曾琬莎</a></p></td>
<td><p>護　士</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張松枝.md" title="wikilink">張松枝</a></p></td>
<td><p>Paul</p></td>
<td><p>心理醫生<br />
唐凱敏的朋友</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蕭徽勇.md" title="wikilink">蕭徽勇</a></p></td>
<td><p>梁醫生</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何偉業.md" title="wikilink">何偉業</a></p></td>
<td><p>Alan Ma</p></td>
<td><p>P&amp;E證券公司經紀</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/湯展雄.md" title="wikilink">湯展雄</a></p></td>
<td><p>公寓老闆</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/吳幸美.md" title="wikilink">吳幸美</a></p></td>
<td><p>酒店員工</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄒永彪.md" title="wikilink">鄒永彪</a></p></td>
<td><p>黃公子</p></td>
<td><p>富家子<br />
同性恋者</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/顏國梁.md" title="wikilink">顏國梁</a></p></td>
<td><p>董先生</p></td>
<td><p>保险经纪<br />
与唐立言同流合污</p></td>
<td><p><strong>Jack</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李漫芬.md" title="wikilink">李漫芬</a></p></td>
<td><p>秘　書</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄺佐輝.md" title="wikilink">鄺佐輝</a></p></td>
<td><p>醫　生</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/寧進.md" title="wikilink">寧　進</a></p></td>
<td><p>保　安</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/許明志.md" title="wikilink">許明志</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楊明.md" title="wikilink">楊　明</a></p></td>
<td><p>賓館老闆</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 收視

### 香港收视

以下為本劇於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[無綫電視](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")[翡翠台之收視紀錄](../Page/翡翠台.md "wikilink")：

|        |             |                                  |                                  |                                  |
| ------ | ----------- | -------------------------------- | -------------------------------- | -------------------------------- |
| **週次** | **集數**      | **日期**                           | **平均收視**                         | **最高收視**                         |
| 1      | 01-05       | 2008年9月22日-2008年9月26日            | 28[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 31[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 2      | 06-10       | 2008年9月29日-2008年10月3日            | 27[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 29[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 3      | 11-15       | 2008年10月6日-2008年10月10日           | 28[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 32[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 4      | 16-18       | 2008年10月13日-2008年10月17日          | 31[點](../Page/收視點.md "wikilink") |                                  |
| 19-20  | 2008年10月18日 | 31[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 34[點](../Page/收視點.md "wikilink") |                                  |

### 广州收视

| 集数    | CSM省网 | 单集最高 | CSM市网 | 单集最高  | 合计    | 分月收视                 |
| ----- | ----- | ---- | ----- | ----- | ----- | -------------------- |
| 1-5   |       |      |       |       |       | 1-7集17.55 8-20集21.05 |
| 6-10  | 6.13  | 6.3  | 11.26 | 12.57 | 17.39 |                      |
| 11-15 | 7.71  | 7.88 | 12.81 | 15.63 | 20.52 |                      |
| 16-20 | 8.24  | 9.53 | 14.38 | 15.13 | 22.62 |                      |

## 外部連結

  - [TVB.com 與敵同行](http://drama.tvb.com/lastonestanding/)

|align="center" colspan="3"|[搜神傳](../Page/搜神傳.md "wikilink")
\-10月17日 |align="center"
colspan="2"|[畢打自己人](../Page/畢打自己人.md "wikilink")
10月20日- |- |align="center"
colspan="2"|[尖子攻略](../Page/尖子攻略.md "wikilink")
\-9月19日 |align="center"
colspan="2"|[少年四大名捕](../Page/少年四大名捕_\(無綫電視劇\).md "wikilink")
9月22日-10月24日 |align="center"
colspan="1"|[東山飄雨西關晴](../Page/東山飄雨西關晴.md "wikilink")
10月27日- |- |align="center" colspan="2"|**上一套：**
[溏心風暴之家好月圓](../Page/溏心風暴之家好月圓.md "wikilink")
\-9月21日 |align="center"
colspan="2"|**翡翠台/高清翡翠台第三綫劇集([2008](../Page/翡翠台電視劇集列表_\(2008年\)#第三線劇集.md "wikilink"))**
**與敵同行**
9月22日-10月18日 |align="center" colspan="1"|**下一套：**
[珠光寶氣](../Page/珠光寶氣_\(電視劇\).md "wikilink")
10月20日-

[L](../Category/2008年無綫電視劇集.md "wikilink")
[L](../Category/2008年AOD電視劇集.md "wikilink")
[L](../Category/2008無綫節目巡禮劇集.md "wikilink")
[L](../Category/無綫電視2000年代背景劇集.md "wikilink")
[L](../Category/冤案電視劇.md "wikilink")
[L](../Category/報復題材電視劇.md "wikilink")